.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: deity
.. _Deity--Narriseminek:

Наррисеминек (`Narriseminek <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=144>`_)
=============================================================================================================

.. rst-class:: deity-title
.. rubric:: Бескоронный, Создатель Королей (The Crownless, the Maker of Kings)

.. rst-class:: traits

- :alignment:`ХН`

Наррисеминек, называемый Бескоронным и Создателем Королей, часто появляется в виде :t_protean:`протея` со шрамом на макушке, словно оставленным горящей короной.
Их истинная форма, хотя и похожа, ее редко кто видел: переливающийся и золотой протей с ореолом горящих глаз, но пустыми глазницами.
Протейский владыка восхождения, `кекетаров <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=338>`_ и откровений редко взаимодействует с непротеями, но своим поклоняющимся протеям они предлагают возвышенные преобразования и откровения, которые могут изменить все мировоззрение существа.
Последователи Наррисеминека, как смертные, так и протеи, тратят свое время на предвидение будущего и использование магии для преобразования своих тел - практика, которую они также распространяют на любых других желающих созданий, которые этого просят.
Их откровения принимают форму закономерностей, возникающих в других случайных событиях; последователи Наррисеминека отвергают астрологию и другие формы прорицания, основанные на предсказуемых циклах.


**Эдикты**: Предсказывать будущее, трансформировать тела желающих существ, восставать против организованных структур

**Анафема**: Отказываться разговаривать с кекетаром; избегать проблем, отказываясь от повышения или продвижения

**Мировоззрение последователей**: ХД, ХН (CG, CN)

**Царство**: Дрейфующая Гора Наррисеминека Бескоронного (Мальстрем)

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 89


Преимущества последователя (Devotee Benefits)
------------------------------------------------------------------------------------------

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 130-131

**Божественная характеристика**: Ловкость или Мудрость

**Божественный навык**: Оккультизм

**Предпочитаемое оружие**: топорик

**Домены**:
:doc:`/lost_omens/Domain/delirium`,
:doc:`/lost_omens/Domain/freedom`,
:doc:`/lost_omens/Domain/knowledge`,
:doc:`/lost_omens/Domain/perfection`

**Божественная сила**: *ранящая* или *исцеляющая*

**Заклинания жреца**: 

| **1-й**: :ref:`spell--m--Mindlink`
| **4-й**: :ref:`spell--c--Confusion`
| **5-й**: :ref:`spell--s--Synesthesia`





.. include:: /helpers/actions.rst